{{ Planetary nebula | | image =
[Ngc40.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ngc40.jpg "fig:Ngc40.jpg")
| name = [NGC](../Page/星雲和星團新總表.md "wikilink") 40 | type = 3b+b | epoch
= [J2000](../Page/J2000.md "wikilink") | ra = \[1\] | dec = \[2\] |
dist_ly = \~3,500[光年](../Page/光年.md "wikilink")
(\~1,000[秒差距](../Page/秒差距.md "wikilink"))\[3\] | appmag_v =
11.4,\[4\] 12.3\[5\] | size_v = 38 x 35弧秒\[6\] | constellation =
[仙王座](../Page/仙王座.md "wikilink") | radius_ly = | absmag_v = |
notes = | names = Bow-Tie Nebula,
[科德韋爾](../Page/科德韋爾深空天體表.md "wikilink") 2 }}

**NGC
40**，也稱為**蝴蝶結星雲**和**科德韋爾2**，是[威廉·赫歇爾在](../Page/威廉·赫歇爾.md "wikilink")1788年11月25日發現的一個行星狀星雲。這顆垂死的恆星已經拋出了它的外殼，並且留下較小、且有炙熱氣體圍繞著的，表面溫度高達50,000K\[7\]；來自恆星的輻射導致外層倍加熱至10,000K\[8\]，並且膨脹至約1光年的直徑\[9\]。
科學家估計，在30,000年後\[10\]，NGC 40將逐漸暗淡，而只留下一顆如同地球大小的白矮星\[11\]。

## 參考資料

<div class="references-small">

<references/>

</div>

## 外部連結

  -
[NGC 0040](../Category/行星狀星雲.md "wikilink") [NGC
0040](../Category/仙王座NGC天體.md "wikilink")
[002b](../Category/科德韋爾天體.md "wikilink")
[Category:1788年發現的天體](../Category/1788年發現的天體.md "wikilink")

1.

2.
3.

4.
5.
6.
7.

8.
9.
10.
11.